香港作曲人可唔可以作返啲真係好聽既歌？

依幾年什至十年，每年都真係好少出到聽第一次已經好鐘意，旋律好正既歌，一大堆懶係歌詞有意思，靠包裝既歌出現，其實首歌個旋律根本一啲都唔好聽

出呢個po預左比連登仔屌淨係識聽pop，大佬你pop唔pop首歌唔好聽講黎把撚咩？

唔好理首歌係咪pop，歌詞係咪mk，你旋律係正其實已經好值得支持，十年前左右一大堆旋律好正既歌出現：酷愛，喜帖街，落花流水，零時零分，逸後...etc

依家仲信得歌既作曲人，伍樂城真係no.1，可能你地會話別氹我好mk，但呢首可以話係今年唯一一兩首曲係正，有番以前味道既歌，另外數得出既就心之科學

講作曲幾時輪到56城啊

以前作比千嬅大撚把正到仆街

缺?

陳輝陽

小弟十幾年軒迷，坦白講缺既曲真係普通，我好想軒仔作番春夏秋冬個時既曲

陳輝陽，伍樂城，藍奕邦都好正

真係好懷念十年前個堆正歌

Eric Kwok
2012 爛命鴛鴦、碌卡、蚊
2013 遠在咫尺
2014 iron man、無朋友
2015 心燒、喜歡一個人

16-18 冇乜

遠在咫尺叫聽過一兩次，其他真係聽唔入耳，曲唔同級數

爛命鴛鴦

缺唔係張敬軒作架喎
同埋隻歌除左旋律 編曲都好有誠意
唔似一般cantopop
好唔好聽見仁見智
但就一定唔叫普通

最新嗰幾隻歌都唔係佢自己作

真
啲歌好罐頭

Swing - 尿床的啟示

我意思話佢呢幾年作幾曲已經少，仲要真係唔好聽

我明你意思，自己都係忠實軒迷，但問心真係好想佢出番無能為力個期既曲

陳輝陽真係唔知去左邊

首歌都唔好聽，唔可以怪愈來愈多人走去聽內地歌，台灣歌都一早屌打廣東歌，好大程度因爲個曲根本吸引唔到人

玩返改編歌算啦 話唔定可以彈起

AGA作曲首首都好正喎

Juno d歌作曲編曲算係唔錯

半年前先搞完女聲合唱 concert，好正

其實寫歌應該係作歌詞先，寫chord先，定係旋律先？

小弟文盲唔識寫歌詞淨係整純音樂，但係想試下寫個

Christopher chak >>>>>>>>>> 伍樂城
Cc 衰係產量少

近期有首歌叫明明想抱緊
好好聽

Cy kong 都靜咗好多

以前方力申之流 而家聽返都好多好聽既歌
仲要唔係紅左好耐

新嗰首《勇悍.17》幾好

個幾年真係個個都十首八首好聽既歌
仲記得個時paco話要小方08年拎男歌手

cc都正，長旋律特色

改編都改到悶了，香港作曲人希望爭番啖氣

呢首都叫ok，今年其他歌真係聽唔入耳

心之愛情唔襟聽
聽903已經聽到爛

叫你聽下編曲你都唔閪識聽啦

被愛概率如宇宙 隱森詭秘
香港樂壇可唔可以出多啲呢啲曲同詞都一流既歌，幾句都好呀

係呀，曲都未撚作得掂你編條撚咩傻閪

咪又係淨係識聽pop...

終於有人講
所以好中意90年代既歌

係呀，講左係聽pop，亦都係討論緊pop，你冇錯呀

唔止90年代，00年代都好多神曲，都未提基仔個堆

你要聽下有adam diaz嘅dear jane同hardpack
你就會知編曲都好重要
依加嘅dear jane係俾mk聽

錯 一條好on9既melody如果遇著個高手 配條靚到無倫既chord progression 就係一首好歌
例如我偶像何丙

編曲當然重要，我冇提編曲係因為覺得歌既旋律永遠都係第一，好似一個人生得靚仔，剪個靚頭有加成一樣

淨係識剪個靚頭，毒撚樣又係冇用

咁你聽下佢嘅作曲囉
佢都有

麻煩靚歌唔好俾陳詠謙填詞糟塌首歌

香港近年hit親既歌都好難聽

個條mk仔

係，完全唔係個皮，唔識形容但早十幾年既曲真係完全屌打，千嬅個堆再見二丁目呀，野孩子呀，聽番真係好撚神

愛的輓歌真係好好聽呀！

香港歌啲鋼琴悶Chord intro
首首都一鳩樣

王菲把聲同啲歌都完全屌打！
我諗而家真係無一個女歌手超越到
多得你 真係好撚好聽呀！

你冇提編曲因為你都唔閪識聽
Chord rthym你都唔撚識啦講閪咩

廣東歌仲有人聽咩

轉聽薛之謙毛不易李榮浩華晨宇

聽支那歌

本身仲以為有咩高見 點知係吹奏別氹我 心之科學

要發掘 香港歌好聽起上黎真係好撚好聽
但近年啲旋律偏向悶 因為咁我好少聽新歌
所以更加難發掘

又一件覺得編曲先係主角既傻閪
比你編撚到識飛又點，你試下編大文豪啲歌，編唔編得出神曲來？

廣東話垃圾左至少5,6年
每年根本係等返coolmusic班毒撚當寶先聽

台陸日韓大把好歌聽

高見都係出自你把口姐，發表下

閪之科學你都當係寶就知你咩料啦
你見識少 我真係唔會怪你

算係咁啦，今年其他有邊首個曲留到印象比人？

多得他係改編歌
自從商台推廣原創
好聽嘅歌越來越少
因為本地根本冇咁多人才
四大事件後樂壇一落千丈
更加冇乜新血入行

樓上啲傻閪離撚晒題就收嗲啦，講緊作曲呀，編編編你老母西咩

屌 打錯字 自膠

你覺得黎黎去去都係個幾套咪者係你執得唔足囉

成首歌點拆開黎講呀傻閪
講harmony架

寫chord先然後作曲最後再編曲 （我估係）

細佬好鍾意寫詞，巴打寫好不妨比我填

我係話 每首歌d chord progression 都有好多substitution 同細節位係唔同 你覺得係一樣即係話你執chord未到家

問撚緊你呀，比首大文豪既歌你，編唔撚編得出你啲乜撚harmony呀chord rthym呀呢啲野？

Christopher Chak 點睇

又一個識少少音樂就唔撚記得音樂最撚重要係乜，玩到走火入魔有閪用，曲都未撚搞得好聽

正野，近年少產左好多咁

陳輝陽可以話係近呢20年作曲最掂嘅人
可惜佢近幾年少產左好多

缺正過心之科學啦

真係覆你都晒鳩氣 閪之科學

講咗我對香港樂壇的心底話

eason首四季，我聽完都唔記得

但以前人來人往，富士山下仲係腦海

諗到一樣野可以即時秒殺啲編曲撚，就係首歌清唱都會一撚樣咁好聽

香港人真係一味睇詞
可能以前改編日本hit歌啲曲多 唔洗諗曲
搞到而家啲歌都好難聽
根本歌就應該曲最緊要

叫撚緊你編大文豪歌呀傻撚，係咁避我問題

巴打唔好灰心，我90年出世個堆神曲永遠係我腦海

比人話回晒塘既Jay 既等你下課同不愛我就拉倒都屌打香港大部份...

點解香港唱作歌手做唔到主流，台灣就成堆唱作天王？

agger!
永遠曲第一，詞第二，編監之後

其實C allstar既歌我覺好聽得嚟又唔罐頭，例子有唔少
生於斯
門常關
少年宮

我本來都想講，但諗諗下講本地啲歌算
根本作曲神既人係有種好勁既天才

咁標題應該係加返"流行曲" 三隻字啦

作得好聽嘅大把，隨口都講到啲：王雙駿、王苑之、Alex Fung、Cousin Fung、Ariel Lai⋯

之前見到佢有個訪問，成個廢老咁一路話時代變一路話以前幾風光一路屌啲新人廢

唔知點解諗起陳柏宇啲歌首首都差唔多咁

心之科學都有人吹奏
又話咩容祖兒新風格 屌你啦

樓主要閪之科學呀
D studio佬即刻打開個幾百首倉底demo 開心到訓唔著

Eason啲作曲都好正 沙龍，反高潮等等

你咪當我係吹奏囉傻閪
你個腦生係屎忽到怪得邊個

佩服你塊面皮 feel到你好撚激氣

幾時編首大文豪歌黎？

那一夜有沒有說 pg 家長指引 床頭床尾

曲正=清唱都會好聽

班編曲撚幾時先認清呢個事實

陳蕾啲歌幾好 但唔係好pop 偏indie rock

AGA好正喎，係低產咗少少

原來仲有咁多 要惡補返

仲有柳重言去咗邊
昨遲人 紅豆 天下無雙 七百年後 單車 綿綿 黃金時代 失戀王

其實仲有一大堆 自己wiki 啦

睇到眼花

編曲都係一首歌不可或缺嘅一部分，不論係咪流行曲

老實講佢呢兩首對比起佢以前作果D真係好普通

哥練的胸肌 如果你還想靠 好膽你就麥造

環球出啲歌，啲曲真係

阿bert真心唔錯
瑕疵 睡前服 呢d都唔錯

近年啲主打歌唔係cousin fung就phil lam作，梗係首首差唔多 。Phil lam本身啲歌就係首首一樣咁

環球其實十年前，05-08個幾年都好高質，軒仔呀kay都係佢地捧起，後來慢慢就收晒皮

但係曲唔錯 好易上口

屌啲作曲人做咩，其實有好多作曲人都好有實力，啲demo都好好聽，個melody都好正，但公司唔肯用嘛，大眾市民鍾意聽罐頭歌，唱片公司咪出呢啲歌，耐左你咪覺得香港啲作曲人淨係作呢啲，其實有好多無出到街既demo都係好正好有自己風格

唔知點解每個歌手最正既歌都係出道頭幾年

jason:車匙，斷絕來往，逸後。。
軒仔：頭幾年個啲廢事數
even 大文豪都係六天，夠鐘個啲

我覺得反而掉轉，佢地明知plug既歌唔好聽都照plug，好撚奇怪

竟然冇人講王苑之
現時樂壇最被低估既作曲人/歌手

邊個係even？
evelyn我就知

方皓玟

仲低估？攞過咁多唱作人獎

hit左一首之後開始罐頭

因為多人聽囉，其他人鍾意，出呢啲歌最低風險，咁公司都係為左搵錢就緊係出呢啲

利伸:岩岩聽緊巴黎沒有摩天輪

分唔到佢真心定玩膠

呢樣真

近期最鐘意係《愛不曾遺忘任何人》同《突然一生人》

得巴一陣有冇水

Children song 當下的力量點睇

近年最有誠意都係Juno d歌

講真盧凱彤單飛後自己作曲編曲既歌都好高質，可惜對於香港市場唔係咁易入到口

講起demo
陳奕迅床上的黑洞
jerald同rubberband 好撚正

要唔要入我個post聽下有無d啱口味
[自己樂壇自己救] 本地無咁主流樂壇討論

LIHKG @ Android

但近年plug親十首得一首個曲係正，班撚屌都照plug

其實唔係而家D歌唔好聽，只係樓主鍾意十年前果種style既歌

從桃花源竟踩到地雷震

aga 點睇

雖然我係打手 我覺得星塵作曲同埋編曲嗰個真係好痴線 完全唔想完

主流冇品味

淨係記得個首3am 食麥記聽到好熟

我都有諗過你呢樣野，但最近好多台灣內地華語歌個曲旋律都好正好吸引

唔岩你口味唔代表唔好聽

所以人地可以係台灣金曲獎有獎拎 但係香港乜柒都冇

仆街了開始變老餅

比較佢個人演唱會入場率
同軒仔一齊開 solo果陣d觀眾當係廁所位
論唱功唔算差 論風格香港數一數二 舞台效果亦好
請珍惜 香港已經唔多呢類歌手

周博賢

聽緊撈月亮的人，點解個旋律可以咁正

澤日生真係屈撚曬機

唱功都數一數二啦 其實佢唔雞仔聲 仲好穩

無計個市場係咁，啲公司既玩法係咁，其實好多作曲人自己都好無奈，明明有能力寫到更好既melody，但呢啲係咪真係個市場想要既先？啲唱片公司就係咁出罐頭歌，咁多首點都有一首係賣得，呢啲真係要靠啲大粒既歌星去推動，唔係呢個行業只會永遠都係咁

睇左咁耐終於有人講

以前出碟就準備攞幾多白金
依家出碟就準備做定幾多帛金

唉

瑕疵真係超級正

近排kay果首一個女人和浴室都係佢作

認真答 因為非k歌係香港冇市場
你睇方大同 rubberband swing etc就知
上年陳奕迅隻cmon in 賣得差到仆街（比起2011-2015嘅碟）

鄧智偉一離開TVB就失咗蹤
以前啲TVB主題曲大新份都係佢作
好聽得嚟又唔會好似而家啲歌一聽就知係劇集歌咁

咪玩啦ching除左hit果兩首 佢啲歌首首都唔同風格喎

我代你哭個前奏

側田
近期有 半杯入魂

K歌都作唔返

agger，但我想講係依幾年連k歌啲曲都好唔掂

有好聽既k歌我真係唔介意呀

Swing

有冇啲你覺得唔掂嘅例子可以俾我參考吓

其實曲同編真係有得完全分開黎講咩
就算清唱一首歌，首歌點樣唱好似已經決定點樣編曲
例如講生日歌
傳統版係3拍，整齊D
TVB台慶版係4拍，輕快D
咁你清唱兩個唔同版本，唱出黎兩種feel，係咪即係揀左用邊一種編曲?

見到呢個post就覺得swing好慘
淨係紅D情歌
隻武當不知幾正
jerald玩到心灰意冷(我估)，swing就冇左
同eason合作，結果係台灣拎最佳專輯

好多人會放哂注意力係啲詞到，但其實編曲都好重要

人車誌 冇人欣賞
<...3mm>入邊啲歌多數被人屌係膠歌

就算王菀之都係舊嘅好聽好多

幾日無開馬會

但係佢拎獎果首歌好似係自己做晒填詞作曲編曲

作為一個音樂白痴
我都覺何丙同何山真係幾勁
能夠將一d 平平無奇既曲變到有特色

佢同林峰一樣紅個陣比人屌到仆街

明明就係其中一位有料之人

人車誌聽得少，淨係覺得講下男人野幾正+幾hyper
...3mm呢D玩味野(重口味，碌卡)又真係睇人既
其實let it out 同 完 應該岩香港市場架
呢隻碟都唔知叫eason碟定swing碟好

何丙編曲好勁
hocc首極夜後都作得幾好聽，而且第一次填詞都算係咁

雖然我唔係好識音樂
但我聽歌宜家都聽左個feel同flow先
畢竟呢個先係音樂本質(我覺)
詞呢D就bonus啦，唔好太鳩就得

校長幾時出嚟拯救樂壇

近年aga都幾好呀 首小問題有啲中國風 一開始覺得怪怪地 之後愈聽愈好聽

周國賢點睇？佢D歌冷門得黎幾好聽

佢好似好多歌係自己作曲填詞 我意思係宜家好多人聽歌淨係會睇歌詞，忽略左啲曲

徐繼宗

呢排係咁loop滄海一聲笑
無論詞曲真係一流
聽歌一向曲6分詞4分
無動人嘅旋律 詞幾好都係美中不足

Block 撚左樓主條on9仔
咩都唔撚識就出少句聲啦
乜撚野作曲好聽清唱都會好聽
笑撚到噴飯

支那曲都吹奏

56成買 就叻

其實jerald都知國語市場大啲 比到佢地玩音樂
廣東歌市場真係不了

如果首歌冇曲，首曲就不得了啦

咁我支持下周國賢先

陳耀揚退休都仲作首歌俾my little airport 我唯有寄望啊P了

我本人覺得 2010年前既陳光榮 正到喊 無間道 陳柏宇 周柏豪

可惜衣家都乾晒塘 仲LOOP緊佢首 ~~你 你的真摰使我沒疲累

周杰倫都無貨啦 最近1隻碟 垃圾到

創作力始終有用完既一日

只可以講青黃不接

同埋我都老啦 只可懷緬過去

就好似以前老豆老母都唔鐘意TWINS 9拍豪一樣
給我一杯忘情水~~~~

K歌之王！ 真係一絕

一聽就愛上

AGA

腎仔

陳輝陽個名都打錯
做音樂人真係賤過地底泥

56城曲56城編
就真係不得了
鋼琴入 到人聲入鋼琴轉彈重複幾個音嘅melody 鳩彈悶chord
chord progression
跟住加string 仲要係SYNTHETIC string
鼓都唔算多
佢成個世界都唔知有冇十種樂器
不過算數啦 普通人好似樓豬咁點會分得出高下

竟然8頁都冇人提 MARK LUI？

佢早期啲歌都好高質, 特別係作畀leon,千嬅

代表作星塵, 雷克雅未克 有冇人唔認同先 ?

Agger

其實香港人都多聽外國野
點解返返香港個接受能力低咁多

張國榮、黃曉明
個人覺得Juno都不錯
不過呢啲好睇人咩口味啦

Kay派果兩首都好正 邊個作？

佢仲有出歌但係冇再用嗰幾年個風格

聽完首咩學貓叫，然後話廣東歌唔掂

佢幫古巨基做果隻碟非常高質

有d唔入流既歌旋律仲好聽

其實party with tl個旋律都幾好聽

You are my Superman?
勁撚嘔心

又一個編曲傻撚

抄歌不了

AGA 小問題
Gin Lee 天地一沙鷗
鄧小巧 芭樂
林二汶 愛情是一種法國甜品
黃淑蔓 天陰間中有陽光

都好好聽
你講緊伍樂城邊首？
其實來來去去都係因為你唔肯去聽多d歌
研究都指出一過25歲就唔會check out新人既歌
只會不停聽舊歌或者舊人既新歌

其實咁講 宜家通常hit或者比較多人聽到既廣東歌都係k歌，反而唔k歌既會落左係d冇咁知名既歌手入面 所以咪會少人聽，然後大眾就會覺得冇好歌聽

唉

啲編曲傻撚同早兩日啲追瘋撚一樣

個個走火入魔

十年前個班，去到十年後既今日，產量低左極多
前面八頁所講個班，柳重言、伍樂城、陳輝陽、Mark Lui、CY Kong、周博賢、徐繼宗、陳光榮、王雙駿今年夾埋作左有無廿首歌都成問題

新晉個班好似Chistopher Chak、Aga、王苑之就不嬲都低產量
Cousin Fung呢兩年多左佢既作品
Alex Fung呢幾年都唔算多作品

根本成個樂壇既作曲人都斷左層，新個班唔多產又唔多人識，舊個班無哂影

不過講斷層都唔及填詞勁，一個陳詠謙填詞既數量KO哂林夕同黃偉文

8,90年代都係用日本人曲先得

點為之一首好曲

我有時都哼到幾句好聽既melody啦，係咪又要班編曲撚屌幫下手

九唔撚搭八
你點樣睇得出我係編曲傻撚架？
不如解釋左點樣作曲好聽清唱都好聽先？

你岩，一個勁既作曲家一定要一口氣作哂成首歌
唔好依賴d on9編曲技巧

dusty bottle都唔識好打極有限

cousin fung呢幾年彈起咗
多咗人用佢啲舊demo

國腎近年佳作都有children song/愛比死更冷
不過唔知係宣傳不足定點始終都係少人聽

強烈推介以上兩首畀樓主

新貴 個旋律好好聽

你好勁呀 香港樂壇靠哂你啦
哈姆太郎

dreamcatcher都唔差

黑擇明最尾個part好正

咁今生不回家都唔錯

根本我個po講緊旋律，旋律呀屌你老母

班友係都要拉其他元素入黎

我冇講過編唔重要，但你旋律都唔吸引又收收皮啦

SWING大把歌既旋律都可以哼得好好聽 你唔好理D編曲試下就咁哼
但係咪一樣少人欣賞

香港式INTRO 鋼琴+弦樂

徐浩作俾Boys個首大男孩
值得一聽再聽

離魂記直頭係神作

真心一問
大家覺得作曲同編曲有冇得分開?

the key
告別裟婆

開頭以為講緊香港編曲不及外國可以推介下本地indie band sound

點知又係新不如舊既定律

算把啦， 你聽開乜味繼續聽囉無謂無病呻吟

破相超正！！
尤其係”一笑 留痕其實太深 來年 由愛變做恨”呢一part
聽到真係會代入個角色

不過最正真係有時 重逢 星塵呢3首

緊係有，唔係何來改編曲？

屌你老母
淨係識聽旋律就抵你聽垃圾啦撚樣

唔跟果套chord 玩法 又話難聽唔順耳

呢首都唔係Eric kwok 寫
係 CY KONG同 jean chien 寫

我無話係eric kwok 寫

見你quote 落ek

點解唔得？
將個chord底加唔同notes上去 個groove又改下 有咩問題？

仲有赤城千葉 不過好多首佢都係編曲 唔係作曲

又諗到一樣野，呢幾年咁多歌唱比賽，每個比賽每首歌都有改編過

有冇見班友會拎首曲都唔吸引既歌黎改編？

真係做音樂個啲唔會拎嚟畀你當流行曲用啦
笑死人咩
大家可以估下香港要幾耐先可以出到個阪本龍一

聽咗漸漸同可一可再未？
經得起變化 芭樂呢

吓 咁你同你個名真係一撚樣喎

井底之蛙
音樂會有冇可能呢回事？

其實阿 Kay 生仔前有好多首歌都好正, 之後就開始越嚟越悶.
Juno 近年唱翻情歌之前嗰幾隻碟都唔錯: 天生地夢, 無念, 柔弱的角
小塵埃頭兩三隻碟都唔錯

以上就係我近十年嚟買過嘅廣東碟

覺得陳蕾既歌最近都好好聽

樂器用錯少少TONE成件事都會好唔同 作曲既考慮只有MELODY同CHORD
編曲既考慮同變化實在太多 當然喇首曲好聽既 編曲都會得心易手D 唔洗包裝ON9既MELODY

依家搞緊女聲合唱團
佢果陣接受訪問話見到chok攞金曲金獎就知道樂壇已經收皮所以唔會再作曲

咁又證明到啲咩？你未撚見過唔代表冇人得喎
Btw 我想知乜野歌唱比賽咁把炮

sorry
我見到幾首the key既歌就想分享

喜歡一個人

都係聽返以前啲歌有意境

The key正野

認真同你討論，編曲改到將一首平平無奇既曲變到好吸引，我都有聽過亦都好欣賞，但個種吸引力始終冇聽到一首神級melody咁大

聽編曲同聽旋律兩回事，但我諗好多人都會想本地樂壇多番啲神曲神melody，唔係話要佔主流，但近年真係少之又少

AGA
咪再比陳詠謙填詞啦

其實黎曉陽作啲歌都唔差呀
我幾鍾意佢啲歌，夠簡單聽落又舒服
又唔會淨係慘情歌

終極派膠之作我真的受傷了
悶到仆街

好唔好聽一件事 真係有人會咁做

成條毒撚係到怨個世界冇靚女咁
你個世界淨係得啲豬扒 就緊係唔會有叉燒啦

係連登要貝多芬個個年代之前先合格
其他都係垃圾

條友個世界得黑同白
本身melody好聽 就算編曲普通已經好聽
但本身melody柒既 編得好既可以令首歌起死回生

唔好將你果套代表人啦
呢啲只係你自己個人感受嚟咋

唔撚比發表感受？識少少樂理就jer尻你聽本地k歌？好撚大支野喎屌你老母

依家由頭到尾討論緊香港pop歌，你咁撚高汁過番其他po啦高手

beyond

原唱

旋律好，編曲唔得都係死
旋律一般，編曲整得好仍然可以吸引到人

未見過有人自我中心到咁

咪講左編得好起死回身固然正，但melody正更好

你自己都講左出黎

冇人提高世章??

「曲都未撚作得掂你編條撚咩傻閪」
你自己否定編曲先 惡撚過共產黨

屌你個閪啦心之科學，垃圾mk曲，作曲嚟講vicky 真係唔差

我老母幾十歲人，以前有次聽到鍾無艷都話：嘩好耐冇聽過好聽既廣東歌

呢幾年佢每次聽親本地歌都係屌

一首歌製作由melody 歌詞 編曲係一個整體
有d歌旋律好 編曲柒 你都唔會聽得投入
甚至影響埋你覺得旋律都冇特別添

有d旋律編曲都好 點知遇着陳詠謙寫詞咪又係出事

入晒作曲人數有咩意思

indie 嚟講王嘉儀啲歌都好正

睇清楚係王嘉儀唔係譚嘉儀呀

少產
佢而家仲要自己出翻唱
佢仲有冇時間作曲架

巴打係連登係咁架啦，咪撚玻璃心啦

呢個只係口味唔同嘅問題

太多香港人聽歌係睇詞 其實都正常 唔講歌詞既話係唔識點評一首歌

佢啲編曲高汁
但係編到聽唔到佢把聲
我唔知係咪佢把聲問題

先入為主

勇悍.17. 今年最正廣東歌
鄧大功d歌都正

講感受唔好講撚到全世界好似你咁得唔得？
尤其你啲咁撚垃圾既主觀意見
最尾果句真係95撚88 講到pop好撚低質咁
Btw 我冇撚叫過你聽本地k
因爲我都唔聽本地主流shit

有嘅，抖氣聲大唔大、唱得有冇感情囉

仲有如果有首歌旋律好
寫歌果個做足自己本份
但係黃宗澤唱咁又會點?

平心而論香港D音樂人比起日韓一定爭左皮
但唔係冇人才
有d默默無名既真係作歌比黃宗澤
撚有人留意作曲人乜水咩

天才兒童1985
未來見
橙海
勇悍．17
愛情是一種法國甜品

今年都幾多好歌 未聽咪聽下囉

我反而覺得band寫既曲幾好聽
即係例如幸福之歌/不屈/逆流之歌etc

一句到尾咪又係睇唔起本地主流k歌，你呢啲高汁音樂人真係好撚勁

加埋the end of the fucking world個mv好正

講到尾樓主咪又係以把人聲做出發點 不嬲主旋律都唔會好複雜
主要咪又係harmony，講＂編曲＂

唱得愈高音=愈勁

一句到尾係睇唔過你條中二病柒頭係到扮代表呀

近排牙醫隻停半分鐘聽一闋歌都唔錯
不過近排最正既都係軒仔演唱會隻碟 隻隻歌都可以入play list

好唔好聽其實好主觀

丹麥俊龍啱啱出咗mv

扮唔扮代表關你撚事咩，幾撚多巴打認同你唔講？

係都要跟你個套？

笑撚死人

到而家都唔明點解上年新人金會輸咗比顏卓靈

呢首都唔錯

拉其他元素入黎

旋律同CHORD係分唔開既 旋律既背後其實係表達緊個CHORD
一條MELODY LINE其實都決定左用咩CHORD

作曲既人唔會單純寫條旋律 而落CHORD底都係編曲既一部份黎...

唔係強行拉入元素入黎 而呢樣野係分唔開

唱得愈高愈難愈需要技巧，呢個係事實
但係好多人對一首歌嘅注意力就只係放哂喺呢幾樣嘢上面，呢度先係問題所在

唔係淨係我屌緊你架，呀文藝學家

會唔會關市場事？
我之前好似唔知邊度睇到，兩曲一詞，加埋先六千蚊
做音樂賺唔到錢咁邊個仲會做音樂

Yukilovey 小小宇宙

小明個幾首 悶撚到呢

睇你點解做音樂啦
一開頭就aim for搵錢，就好難怪啲歌咁冇靈魂，咁罐頭既

冇你咁玻璃心呀手足，唔岩傾都要mon撚住我po講乜，笑撚死咩

睇正負皮都知咩事，仲好意思入黎扮晒主流意見，人唔笑狗都吠

完全同意，如果講現場表演，除咗作曲編曲、連樂器演奏技巧、歌手演繹、音響設備都會影響到聽眾對首歌嘅感覺，同樣都係分唔開。

再進一步講錄音製成品，mixing/mastering都係會影響到首歌嘅質素。

總括嚟講要咁純粹討論旋律好壞，其實係好困難😂😂

社會無提供環境誘因

rubberband呢幾首都高質我覺得
二汶呢首今次唔係幾啱我口味

睇到隻癲狗夜媽媽都要入人地到mon po就笑到氣都抖唔到

唔岩傾就走啦，仲要係咁入黎jer

呢個都係原因之一，可能係我以偏概全，我覺得好多人都覺得music is free，尤其喺spotify呢類產品面世之後感覺嚴重咗。

屌你九分鐘

係囉 人聲旋律背後其實係行緊一套CHORD 又咪返去編曲果位度 根本分唔開

同撚緊你傾計咩 唔岩傾
岩傾既咪擺低兩首歌 :呢首正呀

以前個年代 有好多唔同嘅歌手 就算當年嘅二三線 有好聽嘅歌都會hit得起 好多時一出道已經爆紅 而家係得一線大粒嘢 一年出得嗰幾首歌 先叫做有人聽下 上吓熱門咁
淨係講呢幾年 連周柏豪d歌都冇以前咁hit
以前 好似twins joey嗰d 一年幾隻碟 每隻碟都至少兩三隻hit歌 年尾攞獎攞到手軟 而家個個都淨係出單曲 youtube views仲多唔得去邊 頒獎禮得返班茂利二打六唱主題曲
一路惡性循環落去 冇人聽姐係冇demand 仲點會有高質嘅supply

個人認為陳輝陽2000-2012啲旋律真係世界級
之後到Christopher Chak出現
富士山下同鍾無艷都比得上陳嘅水準
2010打後有幾首曲都好正：無忘花、銀髮白、最近Aga嘅無期都唔錯

其實都好同意樓主所講，好嘅旋律越嚟越少，個個focus喺歌詞度

Gin lee 好多冷門歌都幾好聽

K歌黎講

陳輝陽 首 他不准我哭 真係世界級

女聲合唱個Live聽撚到喊

個人覺得鄧智偉都唔錯 ，好想佢作多d歌

戀愛為何物
曲正過詞

好想睇下你仲有咩偉論呀嘛
轉話題就咁撚叻，覆人就九唔撚搭八

唔好講呢啲mk仔呀

樓上幾隻癲狗排隊插你bad taste

呢首都算一般
日與夜真係好聽到喊

屌 咪係囉 佢係咁講旋律 旋律 旋律 我屌

陀飛輪簡直係呢個現象嘅表表者

樓主串過頭柒咗就話連登係咁架啦

正想講陀飛輪
曲悶到嘔

多得巴打肯同樓主玩泥漿摔角，令我放棄咗同佢討論落去。

打錯 2000-2002

點解冇雷頌德既

同碟嘅一絲不掛>>>陀飛輪
唔明點解個個獎都比晒陀飛輪

清唱就等於無編曲
唱咩key? bpm幾多？ bar數幾多？ 點排段落？

唔識就虛心啲啦

呢到應該有啲巴打撈緊呢行，係咪交貨唔岩比腦細插到飛起，係到發洩

Agger
呢首一聽intro已經吸引你聽落去
Christopher Chak冇得輸

上黎發表意見，想本地樂壇啲歌好聽啲，調番轉比幾隻癲狗插bad taste

你唔柒邊到搵到位入你
唔好本末倒置

澤日生 x 林夕

ERIC KWOK其實根本唔差
係環境逼成咁 睇佢前期至中期既作品D旋律其實唔錯
係之後越作越HEA 同埋可能swing紅唔起既關係 搞到無心作

個人覺得陀飛輪比起一絲不掛多啲受人歡迎嘅元素，例如題材、旋律…etc. 陀飛輪有哂要有嘅嘢

我原意咁撚好，咪jer啦

唔識果樣野去表達意見
同
識果果樣野去表達意見

係好唔同

一來動機好唔代表你識野
二來無話過你bad taste
只係話如果唔識
就虛心理性討論
唔係一味喺度周園咬人

啲聽眾個個好似你咁低質既話，寫啲好歌出嚟做咩？
比你評下個作曲好唔好聽？

個人覺得國腎作曲能力響香港係一線
今生不回家， 橡筋，推銷員之死 d chord progression都好堅

旋律編曲都係一絲不掛正好多喎
一絲不掛真係做到勾動人心嘅效果
陀飛輪悶到嘔泡

大家試吓淨係顯示樓主啲回覆，邊啲係人身攻擊、邊啲係就住自己論點提供論據，睇睇就明白

其實我地班編曲撚冇否認過呢個事實
曲/旋律搞得好，的確就咁哼/清唱都可以好好聽

但編曲都可以破壞一首歌，俗啲講，嘥撚左咁靚嘅melody
編曲都可以令平平無奇嘅曲吸引起上嚟

編曲重要過作曲我就真係不敢苟同

唔係原因之一 係最大原因..社會唔尊重創作..本地人無去支持..形成惡性循環..始終華人社會要有舞台講既係關係唔係才華..好似泳總個仔咁..

係香港搞創作.半賣半送..除左愛同責任根本無原因比你地享受

邊個咬邊個都分唔清

睇正皮負皮都知我出發點係咩啦

係都唔肯認melody先係最重要

更何況唔覺得呢幾年嘅音樂差咗
自問我唔識喺完成嘅作品入面分作曲同編曲
個人嚟睇呢幾年好欣賞rubber、王苑芝啲歌

一絲不掛係正架，我尤其覺得個旋律同歌詞想表達嘅嘢好夾。不過就唔係嗰啲公廁曲式囉😂因為我唔係讀音樂，搬唔到啲jargons出嚟用，大概就係一絲不掛冇陀飛輪嗰啲「激昂位」😂

終於有人講人話 根本作曲先係靈感，編曲係錦上添花

周國賢

多人比正評你唔代表你啱
我睇你第一版嘅留言我都比咗正評

問題係melody係咪最重要根本要睇情況
唔係你講到咁非黑即白

正想講呢樣呀巴打

淨係聽講"之外"嗰幾句
哼出嚟兩個版本已經唔同感覺

識野 佢啲編曲真係算喺廣東歌嚟講係好另類嘅style
其實我覺得係佢把聲低音得嚟又磁性 同啲bgm撞左咁 但係其實還好 都順耳嘅

無人覺得而家d編曲好垃圾？

我認為編曲比作曲更重要

以前d金曲，一起個開頭，已經知係乜

好似一顆不變心 你是我今生唯一傳奇

一響個色士風已經覺得正到不得了

而家d編曲，冇budget, 又單一，近乎求祈搵個電子琴幾個chord 就完晒成支歌就算，至多中段咪加多2下鼓聲，一d特色都冇，點救都死啦

算啦巴打，呢條友唔值得塞錢入佢袋

同埋開頭好低，後尾又爆爆地
好似我是觀眾嗰啲節目咁
音域廣/有得爆/嗌
嗰啲歌係特別多人聽

點解我話係「其中」而唔係「主要」原因，係因為我覺得另一個因素都佔好大比重：就係香港嘅音樂教育好缺乏/好落後。大眾對於「音樂教育」嘅認知只係「樂器演奏」，而唔係點樣去欣賞音樂、或者係樂理知識。而樂器演奏又同升學掛咗鈎，所以都係死症嚟。

今年d歌咁正你出呢個post
我過幾日就會開個2018香港樂壇復活嘅post
po晒今年好聽嘅歌 實在太多
有種返咗10年前嘅感覺

是但數：
未來見，eason 2首，天才兒童
勇17, 浴室，老鼠安新歌
愛情法國甜品，xxxx聽一闕歌
年頭仲有無期

邊數都唔輪到你首垃圾科學

因為melody真係唔係最重要

唔覺，
觸執毛、周國賢、小紅帽、rubber啲編曲幾正
aga都可以

以前好多改詞歌
(我都唔想叫改編歌，根本就拎完人地歐美/日本啲歌，改左個詞就咁唱，唱到宜家，當正首歌真係自己咁 )
編曲個部分都唔係香港人做啦

當然以前都有本地原創

某程度agree
例如百老匯首<今期流行>
真係編曲100分 完全見到編>作

講到band啲歌啲編曲真係幾豐富，我唔太鍾意聽band都係咁話

近排聽過rubberband首《那一端》，連巴西森巴都玩埋，正到

真
支持多啲高汁野

顏卓靈其實無咩特別 都係贏出名啲同埋有公司
的歌又唔係話自己作 都係公司比佢就照食

我都覺編/監真係重要過作
我上面post beyond個歲月無聲
原版對我嚟講真係有啲難入口

其實係
如果春秋成首up tempo再shuffle groove
我諗都無咁多人鍾意啦

blaster, kolor, 野佬, nowhere boys, another kitchen, after10都正呀
雖然近期都唔多産

btw小紅帽休團

所謂ge哼旋律都係將以前聽過嘅chord or melody 整合出黎
如果唔係點會有樂理
姐係叫人哼個中國風ge旋律出黎 其實都係base on 堆 signature ge scales
講整歌 人聲定咩都好 主旋律都係靠harmony 或者編曲突顯
例如一段pentatonic scale ge主旋律 用結他放落band sound入面會好rock 但一樣可以用人聲放入pop song。 又或者用中國樂器表達出黎，加埋其他backing都可以變得好唔同
旋律係重點，有flow有好ge progression 可以變得更正。但冇編曲就好似人冇膚色咁

利申 唔係studio 撚 ，唔識聽pop

香港第一天團濕扒比啲垃圾mk吹奏到天花龍鳳
dear jane出咁多罐頭k歌

rb係清泉

nowhere boys啲jazz fusion味真正

話時話都幾好笑
今年其實係好多好歌
又或者至少好多大粒嘢都出新歌
eason hins joey kay 千嬅 sammi
竟然俾一個連音樂兩個字都唔知係乜嘅人踩到仆街

錢？
大把有才華都唔入行啦

原編好撚老土

有冇巴打可以推薦d funk野黎
呢排聽多左funk
利申:聽過rhcp, daft punk, nile rodgers

可以打動人心既音樂係學唔黎咖..學到生硬既音符樂理..只係等於可以出去演奏好份樂譜..或者編寫自娛自樂既節奏....興趣還興趣..藝術還藝術..要創作作品可以打動人心..經歷時間考驗..首先要有學問..其次就係敏感既觸角..最後要保持自己風格..

但係喺嗰個年代還可以

馮穎琪某啲作品都幾有個人風格

我只係唔認同你第一句
喺呢個世界人任何人學任何一樣嘢都係從模仿開始，就算係天才，都需要啟迪。
所以要作到啲感動人心嘅音樂係學得嚟，不過嗰個唔係我哋咁解

聽椎名林檎就係聽佢點樣用一首好一般既曲編到咁精彩
有d直頭首曲唔可以拎黎清唱

Louis Cole，雖然唔係完全funk

香港真係缺好既作曲
反而啲詞好多都好唔錯
有詞冇曲真係唔襟聽

已經數漏咗ivana hacken 老鼠安 kelly 人瑞 西班牙老公sergio chef le mon
仲有一堆一線 eg 拍乳
同埋好耐冇出歌嘅 eg 小恩子 傅珮嘉
都可以算係百花齊放 生機勃勃

你上面數一堆我都聽過啲歌，問心啦真正好聽會記得既有幾多，同佢地全盛時期既歌差幾遠？

一味屌人唔識音樂，抬高自己，岩你可能樂理比我識得多
但音樂最尾出黎既產品，同佢地全盛既歌差幾撚遠呀

我開po係想見番多啲k歌全盛時期作品

AGA首小問題嘅曲好正
但係俾陳詠謙寫到碎衰哂

事實呃唔到人，依家賣唱片賺到幾多？網上串流分到幾多？一個二個出啲罐頭歌，講緊紅個班，之前北上搵人仔，啲歌根本唔撚好聽

講多次：講緊pop k歌，唔好拉其他入黎又離題

十年前既流行歌勁老餅，好多哼都哼到後面
Melody同acom又單調，你話依家冇好歌，
係因為你剩係聽mk pop

紅就一定好咩 學貓叫個啲抖音歌夠紅
唔通又好？

近年啲人傾向吹奏首歌歌詞寫得有深度
但明明旋律毫無特出之處
用嚟用去都係嗰堆chord progression
主旋律都唔好聽啲詞幾好有乜用呀
不如作首詩讀出嚟算啦

我呢d 80後，細個就聽歌，以前d歌堅係好聽d

倫伯，哥哥，梅姐，陳百強，唔好話改唔改編，就算自己作嘅本地曲都正，d詞又有意思又易記易唱

老實，呢十幾年，好歌唔係冇，但有幾多首入到腦？而家個情況係，好可能唱到第3,4句先知係乜歌同邊個唱，因為個編曲好成功咁編到冇特色；仲有家陣d填詞真係好撚濕鳩，唔通順，唔啱音，同埋都解唔明，d人就話呢d先有意思，講中自己心聲，ok, 廣東歌沒落真係多得你地，難怪個個都去聽kpop, 反正廣東歌又悶d詞又差，差到根本連歌手自己都記唔到，如果首詞好嘅，有乜可能唱到luck luck cut cut?

家陣d本地歌特色係點？頭段求祈呢喃一段，頂到45秒左右就入副歌，副歌呢part就比d心機了，完左副歌，跟住又呢喃，之後再到番副歌，不過今次加強番語氣(即係感情呀) 咁就完左，成首歌大約3分鐘完。有冇例子？柏豪嘅我的宣言(名都唔記得，要google番)

樓豬up閪之科學都知佢幾大啦 仲要乜柒都唔識 連去審美既基本能力都冇
大家唔好蝦細路

仲有市場改變
大家聚焦唔同，製作投放嘅資源咪少左lo
以前做一隻專輯收幾多錢，依家收幾多？心照
所以作果個仲有冇動力？仲會唔會投入心血？
自己諗下啦年輕人

其實每個年代都有唔同曲風唔同特色嘅歌
你係要咁想聽以前啲歌(所謂全盛)
咁你咪繼續聽返

我都好鍾意聽7-80s prog.rock/punk/hard rock
我都唔會硬係講以前點樣正過宜家
時代唔同 啲人作嘅野都唔同架啦

想有返啲好聽既歌聽
就俾錢買鍾意既album支持音樂人出更多好歌啦

聽左再不再見先講 （callsatar)
一聽就愛上

唔係掛，無人識林家謙？佢啲曲全部好正喎，壞與更壞，潛水，停止繁殖，矛盾一生，愛情是一種法國甜品

我聽左心之科學... 一直都無聽 其實算係罐頭歌

用冇咩特別黎形容佢都算客氣
佢唱歌根本係垃圾
不過首逆成長好正 曲詞編監都算高質

完全一樣感受
最弊連呢啲大路野都做得唔好，都仲有人盲撐呢下好野

其實係架，但我真係諗唔到其實印象深少少既k歌了

就係輕輕講過心之科學，都比你地衝出黎咬

多謝你個傻閪咁夜仲入來撐場

心之科學我覺得就真係靠編曲搭救喇
個曲本身真係好普通

Captain Nancy靠我墨拯救地球

唔係架，明明上面班編曲好手講到好撚多元化，百花齊放呀

話時話上面班人推介咗咁多又aga陳蕾鄧小巧 樓主渣住你啲舊菜打完飛機未

我都唔明點解周杰倫林俊傑都係果d chord progression 可以咁好聽

香港完全唔得

唔捨得你咁快比人圍屌死

我都想知

係 想講NICE既鼓 由頭CARRY到尾 鋼琴段落普通無野可以評
人聲唱到B段GT SOLO完左有少少BASS LINE聽下 其實都係無力挽回 到此為止果套野

NICE編鼓我幾鍾意

詞玩野姐

個曲好過香港同大陸好多

d人聽k pop係因為廣東歌主流果批編曲悶又無畫面睇(即係睇樣) ,
你80 後聽開果批呢個年代後生既， 就算作得翻都唔會有人聽
你以前聽果d咁入腦係因為果陣周街都會播

而家講緊你開衫鋪播歌都被cash捉， 你唔比一萬幾千都無得喺鋪播， 環境根本唔同

我都係80 後但聽既野同你差好遠

其實DJ班人音樂才華好似唔太差
howie作曬啲曲咁濟
jackal本身手鼓好撚勁 係讓咗個位俾nice先走去彈bass
係得tim唔知contribute過啲乜

王苑之 d 前奏好聽好有心

係佢唱得悶姐

其實作返K歌都得 根本K歌就好好聽
以前問題係得K歌太過單一化 而唔係K歌有問題
個個扮哂野出d melody懶有個性 又唔好聽
根本靠pop歌養起一個產業 一班從業員 賺到嘅錢再去做多元化 小眾 高質既音樂就好合理
如果依家有隊Twins咁紅既人出黎我都唔介意 你話佢低質我都咁話

樓豬覺得首歌好聽就會歸晒落去作曲到
聽完就...e.好聽喎
識閪再深入分析編曲補救左幾多咩

上面推介咗咁多都仲覺得曲風單一
其實都無咩好講
扮瞓嘅人叫唔醒

天堂有路
水百合
離遊記

jackal打鼓勁
你認真？

唔識仲要唔係理性傾
係一味擺自己嗰套落人地到

完全同意
pop係popular嘅縮寫
叫得pop本身就應該係最廣為大眾接受嘅音樂種類
而家好多連登仔成日話廣東歌罐頭嘢pop到死好撚悶乜乜乜 其實根本反映唔到現實
根本出面大部份人都仲係鍾意聽pop嘢大路嘢，啲人唔聽廣東歌係因為近年出唔到好聽嘅旋律

林俊傑首可惜沒如果

成個前奏同大半個A段都係G Am
都可以作得咁好

佢生錯年代
佢玩琴出幾隻碟都得

我覺得NICE>jackal
不過jackal係NICE以前既打鼓老師黎

你google下佢profile先
佢都唔勁香港應該冇幾多個人叫勁

最尾個句=我成個post

唔係讓
係adam走左
howie彈bass走左去彈結他
jackal打鼓走左走彈bass
再搵鼓佬

k歌根本打唔到入心，根本改變唔到聆聽者個氛圍，只係用順耳嘅旋律同愛情歌詞。

乜唔係nice係jackal打鼓學生 於是搵咗佢返黎打鼓 自己褪個位出黎去彈bass咩
利申9up

是撚但你地啦，誤解晒個重點，一味係到jer

唔係第一頁個撚屌一黎就屌尻晒粗口話唔識野，我都唔會jer佢成個post la

我真的受傷了係意境要首歌靜 你話悶 派膠作又點會張學友 蕭敬騰 個個拎黎唱
真心中意上面講個幾首 聽離遊記好似去左一個旅行咁 天堂之路好似係一個企係好高 望住一個好廣闊既地方 水百合直頭係王菀之演唱會一響頭個幾粒音 就會有人起哄既作品
手望 最好的 該死的快樂
音樂人係應該作新既音樂 唔係停留係十年前作返個個都識唱 朗朗上口就叫好歌
利申:聽歌留意作曲人作詞人想比咩我聽 唔係我想聽咩

咁你咪唔好聽k歌 聽自己鍾意既
有k歌唔一定會令到你鍾意既音樂消失
只係香港唔知點解會咁 以前做k歌就一窩鋒去做
其實本地歌我咩都有聽d 我唔覺k歌有問題

我記得有一期係adam走左
佢地得返三條友
就shift左位
嗰期都係成日搵nice嚟幫手打
好似係到yellow fever嗰隻碟先正式加入
利申唔熟佢地

近呢廿年其中一首最神既pop係油不是八十年代
我由細細個乜撚都唔識同宜家有玩少少音樂聽番
完全係好震撼
神級編曲救晒成首歌同班狗餅
不過樓豬應該未出世

條BASS 痴線神BASS LINE

adam唔想做POP 好似係...

我冇話我冇聽自己鍾意嘅

我寧願佢過hardpack散埋都好過變到宜家DJ咁

聽講個時彈個個係架仔黎

老屎忽心態
自己跟唔上音樂潮流嘅改變
對以前嘅歌有情意結就話新不如舊
講真你有冇試下去聽多啲唔同類型嘅歌先出嚟講

所以我鐘意supper 唔鐘意dear精

我自從不許你注定一人嗰堆唔鍾意dj了
濕爬都冇乜好感

起碼濕爬肯試
雖然佢地係有無盡呢啲mk歌（某程度上我覺得係比人係咁洗先變mk 如果無人聽就無事）
但佢地有利用到自己既名聲帶左唔同音樂元素比香港聽眾接觸
一樣不一樣 機器人 不要死在..... 很久沒擁抱 呢啲
咁我覺得對樂壇係一件好事
正如當年家駒所講 要改變首先入打入左市場先

完全同意
如果自命清高拒絕市場 就永遠都只可以孤芳自賞

濕爬做野唔太重複抵讚 不要死在呢首歌香港邊間公司會肯做 ?
出完無盡 起碼唔會有無盡2.0 無盡3.0........ 之後既日子唔講敢 只少而家無

其實樓主係咪喺個井入面聽歌 所以聽黎聽去都係嗰啲
今年Eason隊duo band作嗰3首歌都正到爆
舊少少既有陪你渡過漫長歲月 四季
腎仔近幾年都有好多首歌 最近首錢七又係正
軒仔既歌 叮噹可否不要老 一唱個melody即時入腦 缺又係好洗腦 鐘意嗌歌既人可以嗌撚到拆天都得
柏宇既歌反而我就覺得有少少罐頭 不過我覺得melody都落差 突出啲既有沒有你我什麼都不是 作同編都正到喊
衛蘭有幾首我都覺得幾好聽 聽幾次就洗左腦 穿花蝴蝶 驗傷

有時有啲歌聽頭幾次未必好鐘意 但係聽聽下又好洗腦 腎仔好多歌都係咁 雷克雅未克 第一次聽完全入唔到耳 第二次聽可以順少少 第三次好撚正

我認同編曲係好重要 編曲係直接最影響到你會唔會再不停loop首歌 春秋 聽cd版 幾好聽 但係聽完交響樂版 返唔到轉頭 完全唔記得左cd版係點 單曲循環左好耐

我覺得一首好普通既歌 都可以透過編曲令到好好聽 天堂鳥既登陸太陽 真心我覺得如果有人真係花心機去編過首歌 絕對唔差

咁講返個topic 我淨係覺得樓主個腦已經塞住曬舊有既歌既melody 你都無去容納更加多唔同既元素既歌 就好似聽70~80年代歌既人會覺得90年代啲歌唔好聽 聽開90年代既歌既人又會覺得 00年後既歌太pop太mk唔鐘意聽 到10年後 00年既人而家又覺得啲歌唔好聽 其實有無諗過 係你太守舊

sor for 1999

柏宇既歌反而我就覺得有少少罐頭 不過我覺得melody都唔差

經得起變化——布志綸 呢首聽左一次就好鐘意

個人好鐘意王菀之自己嘅作曲同演繹

樓主井底 黃苑之又話雞仔聲 氣聲好new school接受唔到乜乜柒柒

人地係叫王菀之
人哋個名都未識打仲喺度扮專重

進修下先啦你大大聲
一個豐富既編曲，絕對可以救番成隻歌
市面上大把例子

老實講，旋律好無聽係個人口味
但點解大部份會覺得以前d口水歌旋律會好聽洗腦?
因為你地以前未接觸過其他類型既歌
聽左第一首，第二首，1年 2年，甚至10年
你地呢一刻自然會覺得流行曲旋律好聽，
再加埋，香港流行曲基本無編曲可言
當你一路聽呢種音樂既時候 ，
我地俗稱聽壞耳，
相反，而家叫你地去聽其他類型既，
你地會接受唔到 ，亦都唔知人地首歌係玩緊咩，流行曲係可以聽 ，pop亦都可以玩到好特別，日本一堆例子
但聽音樂，係要聽唔同類類型慢慢浸架

Btw
雖然有少少離題，但眼見大部份香港人都唔識分一隻歌到底係好定壞
音樂絕對有好壞高低之分
仲有 旋律係重要 但音樂技術層面上
編曲係好撚重要阿

慘 你照住打都得一個字岩
係王菀之
不過氣聲同真假音運用 佢真係比左好多心機

周杰倫d歌 其實作/編都唔錯

佢今年隻橡筋都幾撚正
周國賢一貫style

留名睇林家謙成為新一代接班人 心之科學 。佢首潛水都五錯其實

咁講真而家啲歌作曲編曲都仲好撚悶喎
唔好話香港主流，台灣主流都係咁撚樣
幾廿年都係一鳩樣

成個華語樂壇都係好悶

澤日生 。買少見少啦而家

我係話在座咁多位

比起以前都穩定左好多 佢嘅歌唔夠洗腦但好多都聽落好smooth好舒服, 佢唱法未必個個鐘意, 但我覺得佢嘅曲同歌仲堅持到有佢自己嘅個人特色已經好好

但係依家呀James Ting作俾嗰隊LuvDat嗰啲歌真係…

同巴打諗法一樣

作為一個音樂創作人 其實有多瓶頸 其中一個係好難扔唔開最初接觸既旋律
簡單啲以時代黎區分 創作既第一首、第二首、第三首……都好聚焦落自己鐘意既旋律
但繼續落去好快就察覺到自己啲野就好似剪貼簿咁 旋律起伏都係果幾種模式、風格
去到開始原創旋律 又好難被人接受（尤其是香港音樂）始終要將舊時某啲元素融入去

而同樣情況，對於聽歌個人身上都係咁
對音樂既追求、認同只限於某些時代
譬如異常熱愛九十年代曲目 更甚既會覺得以外既歌聽唔入耳 裝唔入其他melody
其實睇樓主講只有伍樂城信得過 大概知道樓主係咩年代既人
相信比你大一兩年、細一兩歲既人都會覺得有人比佢更好

其實硬要講既話 粵語歌曲仲有咩發展空間 呢個先係要針對既問題
老實講，而家香港作曲人實在太聚焦本土音樂 搞到好多罐頭出現
如果將外國歌既tone放入黎 同粵語歌做一個接口
我諗到時好多香港人都會接納到更多風格 然後覺得好聽

sor for 1999

前個十幾年好多新入行
寫得一手好歌嘅都比個環境整死左
好多都心灰意冷唔再玩

坐係神檯個班又覺得搵唔到錢又唔多想玩

攪制作嘅就更加, 有料都去晒大陸.
一係就專心做廣告,電影重好搵

不過最大原因都係

唔識音樂嘅人管理識音樂嘅人

好簡單，連登仔最憎既kpop作曲編曲都嬴你華語樂壇成條街
仲要人地學鬼佬玩hiphop r＆b可以玩到上主流音樂咁濟
台灣都叫好少少出到個j sheon julia wu
你睇你香港出到咩hiphop r＆b歌手？
講個紅少少既dough boy，都唔知香港有幾多人識
到而家成個華語樂壇仲係玩緊條舊路

冷門少少 個人覺得潘源良幾好

睇錯以為講緊填詞

勇悍•17
人妻的偽術
一個女人和浴室

舊少少仲有愛比死更冷

俾多首阿bert作既
睡前服

成班係井裡面討論有咩好食
聽多d歌啦 pop =/= 港式情歌
日本pop 可以係j pop j rock
韓國pop係電子 + hip hop

香港仲只係箇步自封
依到有幾多人聽過
觸執毛 小紅帽 my little airport 鐵樹蘭 doughboy
依d indie中比較多人聽既？
都唔講埋逆流 話梅鹿 tfvsjs thud

台灣前幾年拎金曲獎既 草東沒有派對
香港又有幾多人聽過？

香港人連踩都唔識踩
有咩計？
俾人一句唔聽編曲，淨係聽pop就塞到口啞啞
唔係一個人係噉，大部份人都係
連自己踩緊咩都唔知，淨係識話「罐頭」「一樣」「冇新意」
賴marketing？你睇下依家熱門榜都有推一堆「非主流」，係你唔聽咋
一出新意嘢就覺得係「非主流」「唔會紅」，走返去聽啲外國罐頭，到底係想要罐頭定唔要罐頭？no，你係想要獨特得嚟又係主流，想顯得自己脫俗，但又想合群
依個唔係藝術上嘅問題，係思想嘅問題，香港各方面都係有依個情況，本地人長期睇唔地自己，原因唔係本地冇質素，係本地客思想變到我所講嘅噉。想獨特得嚟又係主流，想顯得自己脫俗，但又想合群。

其實根本係香港人聽歌愈來愈懶
永遠唔肯發掘啲得意既歌黎聽 人地比咩歌就照單全收
你上一上ITunes個榜睇下頭幾位就會知香港人本身自己都唔支持作曲好/唱作嗰班人
一味啲罐頭歌 電視歌就榜上有名

香港人真係無得救

方樹樑陳光榮黃尚偉……

玩味(陳慧嫻)

羅賓

香港而家其實唔係冇好歌，只係香港人唔聽。

我都有keep 住聽kpop, 早2年再多d ,咩bigbang少時apink girls day, 人地d歌確實係搶耳d, 我唔明佢d歌詞，但都識哼幾句，只可以講，而家廣東歌係差左好多

林夕好多都好正

如果你而家主要睇既媒體係youtube, 你根本好難避到k pop
因為韓國10 年前已經識得買view
所以而家k pop正如樓豬所講咁上腦

周國賢新歌錢七好好聽！
雖然今次唔係佢自己既作品

純粹個人口味 腎仔既歌真心好撚入腦 好撚鐘意佢啲編曲同作曲

話明主流 咁緊係差唔撚多架啦 咁你唔屌下外國啲電音啲chord夠全部一撚樣啦 根本就老屎忽心態加主流影響 個個都係淨係聽到呢啲歌 咁緊一鳩樣啦
你開個joox其實仲有好撚多其他歌 不過真心考驗你有無咁既心情禁入去聽 例如啱啱見到「帶菌者」 龍小菌組左隊band 我都係啱啱先知 聽曬4首 啲style都幾特別 真心聽多啲歌先講香港既音樂「都係咁撚樣」啦

學上面有個巴打所講 老屎忽同唔肯接受新事物既心態主導左好多歌路
不過其實香港都好多唔同風格既indie band同埋獨立歌手 唔洗靠外國既罐頭歌copy過黎香港

依家廣東話歌應該作曲又唔得，編曲又悶
香港大把人都聽spotify歐美歌
根本接受程度好高

係你唔聽咋
上joox一大堆「非主流」聽 不過咁多首都係無乜人講

Same
好多歌都好正
今生不回家 愛比死更冷 推銷員之死 橡筋
再舊d 唔洗講 大部分都正野

王菲首歌叫多得他

睇返上面 都話打錯自膠

Rubberband

喂你睇下人地主流曲風幾撚多元化先啦
要r & b有r & b , 要electronic 有electronic
唔仲意咪聽返pop ，想聽rap有hiphop
電音一鳩樣 autotune而家都通街係
但係人地起碼叫識創新，你香港主流有邊樣玩過？
而家我就係屌緊主流音樂一成不變
上一代班老屎忽音樂人抹殺香港樂壇
你同我懶係獨醒咁叫我去聽龍小菌
喂首歌個style好正好有突破，咁係咪應該要多啲人認識呀？
我夠識聽bakerie，米奇老味啦
你夠唔夠膽講香港音樂有hiphop呀

上次銀河鐵路個concert啲歌重新編過 好聽到癲左

邊個主導主流文化？係作曲人定係聽歌既人？
老屎忽音樂人點抹殺到個樂壇 明顯就係受眾問題
香港聽眾鐘意聽pop 所以作多啲 又係老屎忽音樂人既問題？叫你聽唔係因為我獨醒 係因為你講香港啲音樂一鳩樣 但係我想講 你打開joox有咁撚多唔同既歌你自己唔禁入去聽喺度屌啲編曲作曲一撚樣 咁樣係邊撚個既問題？係我獨醒定係你井底蛙？

agger
冇demand又邊有supply

香港最大既demand就係eason, 基仔， sammi, 安仔， 千嬅呢d人keep住有歌出 編曲聽得入耳林夕wyman填詞就得

樓豬真係笑死
拎依d 傻閪歌嚟講旋律好唔好😂

佢應該chord progression 都唔知係乜

agger 有時真係好撚on9 接受唔到其他音樂=音樂已死

填詞都係，同以前啲歌對比完全兩個世界

點解你可以調返轉黎講 70~80年代既歌啲詞好多都係9作 一係就求奇順口就得 咁緊係入腦啦 根本同 i say 1234有異曲同弓之妙
啲詞解唔明係你既問題 中文造詣未夠去屌9啲人作到自己睇唔明？中文書睇唔明你會屌返個作者？不如學好自己啲中文先
根本唔同時期既歌都有唔同既風格 講真大部分都係好好聽 唔同時期既歌都有支持者 之前陳奕迅首重口味模仿返80年代啦掛 又有幾多人講？如果唔係eason唱我諗無人聽添 講到尾 都係自己唔撚改變 塞撚住隻耳仔聽完就話唔好聽 多9餘

所以我一直話你地離晒題真係冇錯
幾時話唔接受其他音樂？
一直個po強調講緊pop / k歌，姐係街知巷聞個種

依家講緊街知巷聞既歌大不如前

係咪要逐隻字解釋你班盲屌音樂高手先明

上面幾頁個幾條撚屌，一味淨係識拎幾個terms jer尻你唔識音樂，咩都唔識就出少句聲，唔知邊個惡過共慘黨呢？

依家唔係唔接受音樂入面其他部分同埋其他元素，我都講左好多次，呢個po係講既pop歌k歌（姐係口水歌呀屌你老母），睇我開po用咩歌做例子都明啦下化？班撚屌係咪編曲編到連閱讀理解能力都有問題？

都唔知講左幾撚多次，我個po一直想講街知巷聞既k歌大不如前，班撚屌淨係識拎王菀之鄧小巧出黎串你廢，我係想講點解連其他大星既口水歌都冇以前好聽

寧願你地話我唔接受新時代既歌，都好過離撚晒題講其他野

你都係收皮把啦
果班大明星d歌不嬲都10 年如一日架啦
點解你會覺得而家差過以前？

因為cctvb無播咋
你唔係日日聽味唔上腦囉

Christopher chak同CY kong都好正

其實香港人作曲可唔可以參考下日文歌
你唔好抱住毒嘅心態去聽
啲作曲係首首都有新意

屌足咁多版得師兄你有point

依家仲邊有人睇tvb，但日日上youtube kkbox聽啲所謂hit歌都真係好明顯唔夠早幾年黎

再簡單啲講，拎千嬅首飛女正傳放係今年plug，一定個個獎個個榜都掃撚晒，街知巷聞日日播

咪係
清唱咪得條melody囉，melody同曲都唔撚識分

又話block點知凌晨一兩點都仲mon撚住，諗起佢激到面紅耳赤個樣覆po，唔知邊個笑到噴飯

你咁樣會嚇到樓主潛水架

Christopher Chak

亞洲歌除左日本既music,全撚部都係垃圾。睇呢個post睇樓主就知點解亞洲D音樂除左日本，咁撚垃圾
屌你老母樓主條on9可以連基本既音樂樂理同名詞都未撚識，我估genre都唔撚識分，就出黎學人評價一首歌。堆倒子仲要全部都係垃圾廣東歌。你老味連欣賞音樂藝術既基本能力都冇。

呢個城市大部分既聽眾就好似樓主呢D井底蛙咁，所以唔會有一首叫正常好聽既歌出現，同時唔會有咩音樂人才係呢個城市出現，中文歌根本都唔撚係人聽既，唔係俾D鐘意音樂，真心會去欣賞藝術既人聽囉。

你老味美國2000年代emo,post grunge,pop punk,nu metal唔同genre百花齊放既時候香港人仲討論緊呢首歌既詞係點，笑撚死人咩

又一件踩低本地歌，抬高自己識聽其他音樂識傻閪

井唔井底蛙關你個傻閪仔撚事咩，聽香港歌就係垃圾都講得出口，想得罪幾撚多人

個po由一樓已經強調講緊香港k歌，你呢啲叻唔切既傻閪捐番入老味臭閪打飛機啦

打咁尻多字出黎話自己識野，有料

你咁講個個都睇英超西甲，睇本地波都係on9啦

比個叻你呀傻撚仔

好過你冇學識衝出黎柒。

仲有sammi 隻 你愛我愛不起 都好正

而家啲大星大不如前 原因好簡單。。。啲粉絲盲撐，如果我係粒星，我都明知唱成點佢地都會因為我令仔而支持我，我洗咩求進步。你望下柏豪，擺明就係靠樣搵食咁嘅樣，唱成點都有大把學生妹j。試下留意下，根本一出新歌，上個啲音樂平台隔幾日就會見到上左榜首 ，根本唔會有任何一首新歌推出之後係上五撚到，所以話香港人盲架 然後再留意多啲，好多人都話而家冇人睇tbb啦，點解佢仲咁傻入星夢？五洗講都知啦，無工開米會比幾首劇集歌你唱洗港人腦，定時定候又有得上勁歌金曲攞下冠軍歌，跟住去到年尾嘅勁歌金曲優秀選，根本做個節目比自己人攞獎 明咩料啦，呢啲最識挽，只要個星肯花時間(五洗努力)，都一定會成功

其實呢 咁多人屌緊你既原因你知係咩未架
唔係因為你聽口水歌聽咩阿
係因為你連少少基本音樂知識都冇就衝出黎
講埋一堆 奇奇怪怪既例子 去評論
你知唔知無知2隻字點寫架

Aga

慢左

好認同樓主，但喺連登講呢啲預咗比人批鬥
我覺得k 歌都有分好聽同罐頭歌
以前容祖兒楊千嬅啲k 歌真係屌打晒而家啲罐頭歌
心之科學我都覺得算係好少少，但同以前果啲仲有一段距離

我暫時諗倒近年比較好聽嘅K 歌：

後知後覺

神把眼淚都留給了人

而家間唔中都會loop 返首俗

咁屌多人屌咁多人屌，咪來來去去個幾條比山竹吹撚走個尻腦既傻撚

依家發現多一件

晏啲聽下先

算乜批鬥呀呢啲小兒科啦，班撚屌來來去去個一兩個point，有啲仲要冇point

cousin fung作曲唔錯喎
但首首都俾陳詠謙填詞

Juno

啱聽就有point 唔啱聽就話離題 中共？

崇日撚 去左日本住未呀

心之科學個旋律老土到嘔....係Joey近排最唔掂既歌....一聽就感覺係抄緊十年前既jpop...

黎明？
老屎忽唔好再沖出黎柒好無

因為聽外語歌佢地唔洗睇歌詞齋聽，但例如你聽番swing啲歌可能係外國style，但出左中文詞，啲香港人睇得明啲歌詞，咪覺得鳩，覺得成首膠歌

我個名都系adam diaz編

Adam diaz真係好正
btw系你老母

sor
dj頭兩個album好正
好punk rock好熱血
呢家真係差好遠

咪on9 啦，如果melody 係好聽，編曲就算好平凡都好受歡迎，michael jackson 啲歌咪係好例子囉

算啦，叫唔醒扮訓既人

自由泳
一二三，三二一
天才兒童1985
停半分鐘聽一闕歌
天陰，間中有陽光
未來見

其實以音樂性/內容黎講近年係豐富過十年前

崇美not崇日sor

講真有玩開音樂都知編曲重要過作曲幾萬皮
講melody，
唔係得人聲有melody，
編曲唔好咪即係，
其他樂器夠有 melody，
音樂係講配合，
整體配合得好既話先叫好音樂。

旋律、和聲、節奏三樣野配合就叫好，
不過計花心思既話，和聲同節奏方面真心多d發揮空間，單純講旋律既話好難話高唔高質，因為再簡單再鳩既旋律，只要配chord、編曲勁既話，你唔會發覺佢鳩。

不過整體上比較高質既作品有：
cookies既心急人上
謝安琪既藝妓回憶錄
最近廣告新編曲版既今期流行
周國賢既星塵

對真係對音樂有認識既人黎講，
見到d一知半解、甚至完全唔識既人係度扮專家，其實有時都幾扯火。
因為你地口中所講既「好音樂」，其實係一d冇乜特別既歌。

其實香港好撚多勁人，不過係哂地底。

*編曲唔好咪即係其他樂器既melody唔好

其實有好多歌都唔係靠個melody架.

呢首歌melody 唔算出色，但D 編曲好痴線，令到成件事都好正。
每條中 Line 都走到天花龍鳳，但又走到埋一齊.

其實香港人對聽歌真係無咩要求
個人撕心裂肺咁叫慘情就得
所以之前乜撚野好聲音/乜撚野經典50 年先長做長有

無條件？

擁不擁有也會記住誰

講以前邊個作曲好冇咩意思
點解其他地方可以keep住有歌係hit 廣東歌冇
就係青黃不接 以前少新晉人才 就算有人才都冇乜好既機會

無條件，一個音我都唔記得

其實歌好唔好聽都係要曲詞相輔相成先得
好旋律配份閪詞都係冇用

聽歌洗撚識咁多咩傻鳩
咪撚衝出黎扮 pro

今年
cousin fung

停半分鐘聽一闋歌
認真如初

係個流行曲ge post講dt?
巴打發燒？

標題又無指明係流行曲。。

以為一路都係講緊作曲同編曲

但樓主講廣東歌啊🤣

雪國
有冇聽過

其實講到底
好聽唔好聽 真係好主觀
總有人鍾情於某類歌
可能係某個年代
某個種類
某個歌手/樂隊/組合

你話宜家啲歌唔好聽 唔上耳咩
我又唔覺喎
利申自己Rb fans
早排我都成日無啦啦哼起 城市當代配樂團
呢排都成日唱 未來見
唔講自己一個半個嘅例子

我估啦 純粹自己分析
同以前舊年代聽歌習慣有關
宜家聽歌搵歌 比起十年前已經簡單好多
上網/串流 呢種形式
你係咁搵舊歌當新歌聽都聽唔哂咁
但以前呢？
你隊啲歌落部md/mp3/電話
可以有幾多首歌？
變相可能會係咁loop嗰堆歌
連出街聽到啲人用鈴聲都係嗰堆hit歌
宜家出街都好少聽到人電話響

仲有宜家拎部電話出嚟
上網睇片睇新聞打機煲劇都有

對比日韓音樂
k pop受歡迎又有原因嘅
早前聽ourradio音樂次文化
有關勁松做嘉賓嗰集講kpop
韓國政府係鋭意培訓/打做呢個文化
學唱歌跳舞嘅人多
再係入面揀出嚟
自然高質嘅多
簡單啲講佢地成個包裝/marketing都投放好多資源落去

樓上有位崇日師兄
將本地音樂都踩到一文不值咁
早十幾廿年j pop嗰啲音樂技術層面係贏我地好多嘅
但其實宜家本地樂手技術真係唔差
係成個樂壇未去到佢地嗰種百花齊放嘅景況
而呢個局面我覺得係要由教育
到聽眾 樂手 一齊合力先做到嘅
一味屌又唔支持真係冇乜意思

講返編曲
編曲真係重要過作曲好多囉
我自己咁比喻啦
作曲係食材
編曲監製就係廚師/煮法
好嘅廚師用平嘅/一般嘅食材
都煮得出好味嘅餸菜
差嘅，你比好嘅食材佢都可以煮得好難食
你話清唱
你當刺身啦
唔係乜都可以生勾勾放入口架嘛

前面理性都佢講都晒9氣 連少少基本音樂知識都冇學人去評論 所以先話香港人對聽歌無要求

馮穎琪

尋日tvb有個想當年嘅節目，搵麟伯上黎講8,90年代樂壇，佢都屌到出聲話而家d歌旋律唔掂，仲話旋律係一隻歌最緊要，連麟伯都出聲屌而家d歌，仲有咩好講

陰公， 你睇下比佢麟伯祝福既音樂單位咩下場先啦